【華為風暴】據報德國電信警告 禁用華為歐洲5G恐落後美中

【華為風暴】據報德國電信警告 禁用華為歐洲5G恐落後美中

美歐部分西方國家近期相繼以國家安全為由「封殺」華為產品。據報，歐洲大型電信公司德國電信在內部評估中警告，如果政府禁止使用華為產品，將使歐洲在5G競賽中落後美中。

彭博社引述知情人士透露，德國電信的高管警示，若將華為從第五代網絡（5G）供應商名錄中剔除，將導致歐洲推出5G的時間至少滯後兩年。德國電信駐波恩發言人拒絕置評。

報道指出，德國電信已在數千個無線基站中安裝華為系統，華為技術並是該公司部分雲產品的關鍵支柱。

值得注意，歐洲電信商正密鑼緊鼓籌謀投入大量資金，部署5G網絡，滿足需求之餘，並為自動駕駛、智能家電和互聯工廠等潛在利潤豐厚的應用提供支持。德國電信的報告則反映，當地電信行業擔心其擴張計劃會被政府禁令攪亂。基於國家安全風險，德國等歐洲國家政府正考慮禁用華為設備。另據《紐約時報》報道，美國過去一年秘密向盟國施壓抵制華為。

中國外交部長王毅上周訪問歐洲期間，敦促各國政府不要以「莫須有」的借口來打壓華為。中國駐歐盟大使張明近日亦抨擊歐洲對華為等中國企業的詆毁與歧視，認為歐洲刻意將中國企業排除5G建設計劃之外，將自食惡果，危及全球在經濟和科學發展的合作。

華為創辦人任正非早前反駁關於華為的間諜指控，澄清公司從未也永遠不會替中國政府從事間諜活動。

又贏喇

德國又助攻

引述知情人士透露

有報導指出

發夢夢到

華為咁多打手

專家警告禁用華為產品， 週末倒置地球停止自轉

講到5G係科技大爆發 促進人類智慧 冇左會倒退一百年咁

5G影響好多野，你以為打電話上網睇片快d咁簡單

德國應該將呢啲共諜一車車送去中國

有討論嘅價值咩

2019年冇人講「邊緣化」一樣

「左膠共孽」

德國電信個腦係咪食咗屎呀
而家俾你鬥贏咁又點
國家秘密俾人攞曬
科技俾人攞曬
到時你就賤過地底泥啦死蠢

派錢啫，膠拿大大使都係

冇咪去偷囉，唔得就搶，仲同中國講君子？講普世價值？

影響乜講來聽下

召喚沙格拿（反熱）

5g只是瘋狂加發射站用盡高低頻
最大影響應該係幅射

為左快少少出賣居民健康

歐洲唔係不嬲都落後咩？

落後又點？啲人會喺歐洲轉用中美嘅電訊商？

其它公司都有5G技術

誰大誰惡誰正確

德國佬有好多工程嘢、黑科技，好先進。畀中國偷曬的話，中國技術領先，咁呢個世界就玩完。

有消息指 支那過唔到lee關就要食屎

在其内部评估中，德国电信表示，5G网络必须建立在现有4G基础设施之上，而其现有4G网络广泛依赖于华为设备。据知情人士透露，如果华为彻底被禁，而该公司被迫需要拆除所有设备，那么将导致该行业损失数十亿欧元。

一開始行錯路

跟本唔係5G特別勁，美國係怕大陸愉情報同有乜事癱瘓通信入侵政府同軍方系統就大鑊

期望自己比幅射鳩照之後唔係生癌而變成支蜘蛛俠？

我們可以預期，透過5G網絡的種種優點，日後物聯網的應用可以更加全面：例如在交通訊號燈及標誌內加入無線訊號收發功能，讓自動駕駛汽車更安全外，亦可提升道路的使用效率；於水道內加裝感測器，則可檢測即時的污染狀況；智能手錶可將用戶的心跳等數據傳送到醫護人員處進行更全面的分析，這些都可以讓我們的生活更安全、更有效率。

一句講哂萬物互聯

名都冇講閪咩

支那式人海戰術以量代質既低劣作風

垃圾德國肥婆又想賣國
希特拉在世一定送佢去集中營

支那真係恐怖
集合晒東西文化最差嘅嘢於一身
如果俾佢成為世界一哥
係全人類文明災難嘅開始

你又知希特拉想點？我估佢會同中國結盟食完歐洲再打美國

瑞典點睇?歐盟喎 自己人喎

最主要係低delay,宜家既無人駕駛，如果要用每駕車都用佢自己既系統去進行無人駕駛，會好唔安全，如果有5g係低delay既情況可以配合用大數據係雲端控制，令到無人車既可靠同安全性大好多，仲有好多醫療、娛樂、零售都可以帶黎好大既改變
班兒登仔覺得用56k就夠用

同中國結盟
返去讀下歷史先出來吠啦 垃圾00後

知情人士？

又係cctvb果種有分析指

強国偷人野點為先進過老美，最多咪平過老美

講史實仲吹到水？你下下話人垃圾抬高自己 相信你都唔方係叻人

個知情人士話唔定都係老屈德國
等睇德國話無講過

所以你地臭閪支那賤蛆打過期半年既疫苗最正確

希望香港快啲華為5G用，應該領先全球

現實版魔戒

支那 (仲要喺正東邊)

喺支那入面做乜都俾支共睇到

支那蝗

歐美嗰堆奶共說客同信到佢哋十足嘅政府

華為5G設備
(歐洲班左膠國再繼續用就)

Nokia 執左笠？一定要用華為架咩，歐洲自己玩移動通訊技術最勁就係Nokia, 當年電話部門蝕到仆直都好，通訊技術部門依然搵到食一直到依家

唔用華為 澳洲5g都整唔到

TPG relies on Vodafone merger for mobile move, Huawei a red herring

TPG Telecom has pulled the plug on its plan to roll out Australia's fourth mobile network. Publicly, it is blaming Huawei – or rather the fact that it is barred from using Huawei equipment – for the move, but behind the scenes there are other forces at play, namely the economics of its planned merger with Vodafone and its efforts to gain the required regulatory approvals for that merger.